Search.setIndex({"docnames": ["README", "capitulos/IntroStats/intro_est", "capitulos/chap5/chap5", "intro"], "filenames": ["README.md", "capitulos/IntroStats/intro_est.ipynb", "capitulos/chap5/chap5.ipynb", "intro.md"], "titles": ["Bioestat\u00edstica", "Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 estat\u00edstica", "5 - A Distribui\u00e7\u00e3o Amostral das M\u00e9dias e z para uma m\u00e9dia amostral", "Bem vindo ao livro complementar da Bioestat\u00edstica"], "terms": {"conda": 0, "wget": 0, "http": 0, "repo": 0, "continuum": 0, "io": [0, 1], "miniconda": 0, "miniconda2": 0, "latest": 0, "linux": 0, "x86_64": 0, "sh": 0, "bash": 0, "creat": 0, "dedic": 0, "environ": 0, "activ": 0, "env": [0, 1], "f": [0, 1], "yml": 0, "bioestat": 0, "If": 0, "new": 0, "librari": 0, "need": 0, "don": 0, "t": [0, 1], "forget": 0, "updat": 0, "file": [0, 1], "export": 0, "grep": 0, "v": 0, "prefix": 0, "modo": 1, "bem": 1, "geral": 1, "podemo": 1, "dizer": 1, "que": [1, 2], "ess\u00eancia": 1, "da": 1, "ci\u00eancia": 1, "\u00e9": [1, 2], "observa\u00e7\u00e3o": 1, "e": [1, 3], "seu": 1, "objetivo": [1, 2], "b\u00e1sico": 1, "infer\u00eancia": 1, "pode": 1, "ser": [1, 2], "dedutiva": 1, "na": [1, 2, 3], "qual": [1, 2], "se": [1, 2], "argumenta": 1, "premissa": 1, "conclus\u00f5": 1, "ou": 1, "indutiva": 1, "por": [1, 2], "meio": 1, "vai": 1, "do": [1, 2], "espec\u00edfico": 1, "ao": 1, "A": [1, 3], "uma": [1, 3], "part": 1, "esta": 1, "metodologia": 1, "tem": [1, 2], "coleta": 1, "redu\u00e7\u00e3o": 1, "an\u00e1lis": 1, "modelagem": 1, "dado": 1, "partir": 1, "finalment": 1, "faz": 1, "popula\u00e7\u00e3o": [1, 2], "o": [1, 2], "amostra": [1, 2], "foram": 1, "obtido": 1, "um": 1, "aspecto": 1, "important": [1, 2], "fazer": 1, "previs\u00f5": 1, "quai": 1, "podem": 1, "tomar": 1, "decis\u00f5": 1, "primeira": 1, "dest": 1, "livro": 1, "estaremo": 1, "interessado": 1, "interpreta\u00e7\u00e3o": 1, "sob": 1, "considera\u00e7\u00e3o": 1, "adotando": 1, "enfoqu": 1, "chamaremo": 1, "explorat\u00f3ria": 1, "AED": 1, "nessa": 1, "abordagem": 1, "tentaremo": 1, "obter": [1, 2], "maior": 1, "quantidad": 1, "poss\u00edvel": 1, "informa\u00e7\u00e3o": 1, "indiqu": 1, "plaus\u00edvei": 1, "serem": 1, "utilizado": 1, "numa": 1, "fase": 1, "posterior": 1, "confirmat\u00f3ria": 1, "bm09": 1, "fundamentalment": 1, "quando": [1, 2], "proced": 1, "busca": 1, "alguma": 1, "forma": [1, 2], "regularidad": 1, "padr\u00e3o": [1, 2], "ainda": 1, "present": 1, "observa\u00e7\u00f5": 1, "ent\u00e3o": 1, "escrev": 1, "esquem\u00e1tico": 1, "res\u00edduo": 1, "d": 1, "m": 1, "r": 1, "tamb\u00e9m": [1, 2], "chamada": 1, "suav": 1, "regular": 1, "previs\u00edvel": 1, "enquanto": 1, "aleat\u00f3ria": [1, 2], "t\u00e3o": 1, "quanto": 1, "constitui": 1, "fundament": 1, "todo": 1, "trabalho": 1, "estat\u00edstico": 1, "basicament": 1, "s\u00e3o": 1, "nos": 1, "dizem": 1, "adequado": 1, "n\u00e3o": [1, 2], "representar": [1, 2], "desenvolvimento": 1, "r\u00e1pido": 1, "constant": 1, "\u00e1rea": 1, "computa\u00e7\u00e3o": 1, "foi": 1, "acompanhado": 1, "pela": 1, "nova": 1, "notadament": 1, "chamado": 1, "intensiva": 1, "como": [1, 2], "bootstrap": 1, "ser\u00e1": [1, 2, 3], "tratado": 1, "brevement": 1, "nest": 1, "expandir": 1, "com": [1, 2], "progresso": 1, "recent": 1, "gr\u00e1fica": 1, "exist\u00eancia": 1, "hardwar": 1, "softwar": 1, "utiliza\u00e7\u00e3o": [1, 3], "torna": 1, "rotineira": 1, "contudo": 1, "muito": 1, "feito": 1, "sem": 1, "recurso": 1, "programa": 1, "computador": 1, "dissemo": 1, "t\u00eam": 1, "encontrado": 1, "uso": [1, 2], "cada": 1, "vez": 1, "devido": 1, "fort": 1, "apelo": 1, "visual": 1, "normalment": 1, "mai": 1, "f\u00e1cil": 1, "qualquer": 1, "pessoa": 1, "entend": 1, "mensagem": 1, "aquela": 1, "embutida": 1, "em": [1, 2], "tabela": [1, 2], "sum\u00e1rio": 1, "num\u00e9rico": 1, "diverso": 1, "fin": 1, "chamber": 1, "et": 1, "al": 1, "1983": 1, "buscar": 1, "padr\u00f5": 1, "confirmar": 1, "certa": 1, "expectativa": 1, "tinha": 1, "sobr": [1, 2], "descobrir": 1, "novo": 1, "fen\u00f4meno": 1, "suposi\u00e7\u00f5": 1, "feita": [1, 2], "procedimento": 1, "usado": [1, 2], "apresentar": 1, "resultado": [1, 2], "sexo": [1, 2], "educa\u00e7\u00e3o": 1, "estado": 1, "civil": 1, "apresentam": 1, "poss\u00edvei": 1, "realiza\u00e7\u00f5": 1, "qualidad": 1, "atributo": 1, "indiv\u00edduo": 1, "pesquisado": 1, "passo": 1, "outra": 1, "n\u00famero": [1, 2], "filho": 1, "sal\u00e1rio": 1, "idad": [1, 2], "resultant": 1, "contagem": 1, "mensura\u00e7\u00e3o": 1, "As": 1, "primeiro": 1, "segundo": 1, "dentr": 1, "distin\u00e7\u00e3o": 1, "doi": 1, "vari\u00e1vel": [1, 2], "nomin": 1, "exist": 1, "nenhuma": 1, "ordena\u00e7\u00e3o": 1, "ordin": 1, "ordem": 1, "an\u00e1logo": 1, "sofrer": 1, "classifica\u00e7\u00e3o": 1, "dicot\u00f4mica": 1, "discreta": 1, "cujo": 1, "valor": 1, "formam": 1, "conjunto": 1, "finito": 1, "enumer\u00e1vel": 1, "resultam": 1, "freq\u00fcentement": 1, "exemplo": [1, 2], "0": 1, "1": 1, "2": 1, "b": 1, "cont\u00ednua": 1, "pertencem": 1, "intervalo": 1, "reai": 1, "estatura": 1, "peso": 1, "melhor": 1, "seria": 1, "massa": 1, "estuda": 1, "interess": 1, "pesquisador": 1, "conhec": 1, "comportamento": 1, "dessa": 1, "analisando": 1, "ocorr\u00eancia": 1, "sua": 1, "nesta": 1, "se\u00e7\u00e3o": 1, "veremo": 1, "maneira": 1, "dispor": 1, "ter": 1, "id\u00e9ia": 1, "global": 1, "ela": 1, "seja": 1, "distribui\u00e7\u00e3o": [1, 3], "usaremo": 1, "nota\u00e7\u00e3o": 1, "n_i": 1, "indicar": 1, "freq\u00fc\u00eancia": 1, "absoluta": 1, "class": 1, "categoria": 1, "f_i": 1, "n": 1, "propor\u00e7\u00e3o": 1, "relativa": 1, "sendo": [1, 2], "total": 1, "import": [1, 2], "panda": 1, "pd": 1, "df": 1, "read_csv": 1, "questionario": 1, "csv": 1, "visualizar": 1, "cabe\u00e7alho": 1, "arquivo": 1, "head": 1, "unnam": 1, "id": 1, "turma": 1, "alt": 1, "fuma": 1, "toler": 1, "exerc": 1, "cine": 1, "opcin": 1, "tv": 1, "optv": 1, "17": 1, "60": 1, "5": [1, 3], "nao": 1, "p": 1, "16": 1, "18": 1, "69": 1, "55": 1, "7": 1, "3": 1, "85": 1, "72": 1, "8": 1, "15": 1, "4": 1, "25": 1, "80": 1, "9": 1, "20": 1, "19": 1, "58": 1, "contagen": 1, "determinada": 1, "vair\u00e1vel": 1, "value_count": 1, "37": 1, "13": 1, "name": 1, "count": 1, "dtype": 1, "int64": 1, "formatar": 1, "datafram": 1, "50": 1, "index": [0, 1], "ni": 1, "fi": 1, "74": 1, "26": 1, "utilizando": 1, "acumulada": 1, "cumsum": 1, "fa": 1, "39": 1, "78": 1, "14": 1, "92": 1, "06": 1, "98": 1, "02": 1, "00": 1, "constru\u00e7\u00e3o": 1, "necessita": 1, "certo": 1, "cuidado": 1, "usando": 1, "mesmo": 1, "acima": 1, "resumir\u00e1": 1, "36": 1, "num": 1, "grupo": 1, "menor": 1, "poi": 1, "existem": [1, 2], "iguai": 1, "solu\u00e7\u00e3o": 1, "empregada": 1, "agrupar": 1, "faixa": 1, "usar": [1, 2], "fun\u00e7\u00e3o": 1, "histograma": 1, "armazenar": 1, "acess": 1, "manual": 1, "plt": 1, "hist": 1, "matplotlib": 1, "pyplot": 1, "mostrar": 1, "plot": 1, "ioff": 1, "astyp": 1, "float": 1, "bin": 1, "40": 1, "70": 1, "90": 1, "100": 1, "faixas_imprimir": 1, "fx": 1, "len": 1, "append": 1, "10": 1, "close": 1, "note": 1, "estamo": 1, "contendo": 1, "extremo": 1, "ma": [1, 2], "escolha": 1, "arbitr\u00e1ria": 1, "familiaridad": 1, "lhe": 1, "indicar\u00e1": 1, "quanta": 1, "devem": 1, "usada": 1, "v\u00e1rio": 1, "vers\u00f5": 1, "diferent": [1, 2], "princ\u00edpio": 1, "logo": 1, "limitaremo": 1, "dele": 1, "barra": 1, "composi\u00e7\u00e3o": 1, "setor": 1, "pizza": 1, "ret\u00e2ngulo": 1, "consist": 1, "construir": 1, "dimens\u00f5": 1, "proporcion": 1, "magnitud": 1, "representada": 1, "por\u00e9m": 1, "igual": 1, "toda": [1, 2], "essa": 1, "disposta": 1, "paralelament": 1, "horizont": 1, "verticalment": 1, "bar": 1, "ax": 1, "xlabel": 1, "alternativa": 1, "criar": 1, "show": 1, "destina": 1, "usualment": 1, "porcentagem": 1, "c\u00edrculo": 1, "raio": 1, "arbitr\u00e1rio": 1, "representando": 1, "dividido": 1, "correspondem": 1, "pie": 1, "reset_index": 1, "21": [1, 2], "i": 1, "plotli": 1, "express": 1, "px": 1, "fig": 1, "valu": 1, "valueerror": 1, "traceback": 1, "most": 1, "call": 1, "last": 1, "cell": 1, "In": 1, "line": 1, "miniconda3": 1, "bioestast": 1, "lib": 1, "python3": 1, "site": 1, "packag": 1, "_chart_typ": 1, "py": 1, "1482": 1, "data_fram": 1, "color": 1, "facet_row": 1, "facet_col": 1, "facet_col_wrap": 1, "facet_row_spac": 1, "facet_col_spac": 1, "color_discrete_sequ": 1, "color_discrete_map": 1, "hover_nam": 1, "hover_data": 1, "custom_data": 1, "category_ord": 1, "label": 1, "titl": 1, "templat": 1, "width": 1, "height": 1, "opac": 1, "hole": 1, "1480": 1, "els": 1, "1481": 1, "layout_patch": 1, "return": 1, "make_figur": 1, "1483": 1, "arg": 1, "local": 1, "1484": 1, "constructor": 1, "go": 1, "1485": 1, "trace_patch": 1, "dict": 1, "showlegend": 1, "none": 1, "1486": 1, "1487": 1, "_core": 1, "2090": 1, "2087": 1, "2088": 1, "apply_default_cascad": 1, "build_datafram": 1, "2091": 1, "treemap": 1, "sunburst": 1, "icicl": 1, "path": 1, "2092": 1, "process_dataframe_hierarchi": 1, "1492": 1, "1489": 1, "1490": 1, "now": 1, "thing": 1, "have": 1, "been": 1, "prep": 1, "we": 1, "systemat": 1, "rewrit": 1, "df_output": 1, "wide_id_var": 1, "process_args_into_datafram": 1, "1493": 1, "wide_mod": 1, "var_nam": 1, "value_nam": 1, "1494": 1, "1496": 1, "contain": 1, "onli": 1, "refer": 1, "complet": 1, "1497": 1, "special": 1, "case": 1, "wide": 1, "mode": 1, "handl": 1, "further": 1, "mutat": 1, "1498": 1, "1500": 1, "count_nam": 1, "_escape_col_nam": 1, "1213": 1, "1211": 1, "argument": 1, "1212": 1, "err_msg": 1, "To": 1, "us": 1, "pass": 1, "directli": 1, "rais": 1, "1214": 1, "elif": 1, "length": 1, "df_input": 1, "1215": 1, "1216": 1, "all": 1, "should": 1, "same": 1, "1217": 1, "The": 1, "column": 1, "": 1, "wherea": 1, "1224": 1, "1225": 1, "expect": 1, "one": 1, "receiv": 1, "al\u00e9m": 1, "ilustrado": 1, "figura": 1, "considerar": 1, "unidimension": 1, "representado": 1, "ponto": 1, "longo": 1, "reta": 1, "provida": 1, "escala": 1, "repetido": 1, "indica": 1, "repeti\u00e7\u00f5": 1, "possibilidad": 1, "empilhado": 1, "cima": 1, "outro": 1, "alto": 1, "pilha": 1, "aparec": 1, "c": 1, "cont\u00edgua": 1, "base": 1, "proporcionai": 1, "respectiva": 1, "tanto": 1, "indiquemo": 1, "amplitud": 1, "\u00e9simo": 1, "delta": 1, "respectivo": 1, "altura": 1, "deve": [1, 2], "delta_i": 1, "densidad": 1, "\u00e9sima": 1, "tivermo": 1, "conven\u00e7\u00e3o": 1, "forem": 1, "passa": 1, "claro": 1, "marcar": 1, "eixo": 1, "ordenada": 1, "leva": 1, "mesma": 1, "soment": 1, "ser\u00e3o": 1, "representa\u00e7\u00e3o": 1, "densiti": 1, "true": [1, 2], "m\u00e9dia": [1, 3], "desvio": [1, 2], "medida": [1, 2], "adequada": 1, "afetado": 1, "exagerada": 1, "apena": 1, "est": [1, 2, 3], "temo": 1, "simetria": 1, "assimetria": 1, "contornar": 1, "ess": 1, "fato": 1, "considerada": 1, "vimo": 1, "mediana": 1, "deixa": 1, "metad": 1, "abaixo": 1, "dela": 1, "definir": 1, "quantil": 1, "indicada": 1, "q": 1, "ond": 1, "tal": 1, "100p": 1, "sejam": 1, "indicamo": 1, "algun": 1, "nome": 1, "particular": 1, "defini\u00e7\u00e3o": 1, "q_1": 1, "ulo": 1, "quatil": 1, "percentil": 1, "q_2": 1, "75": [1, 2], "q_3": 1, "decil": 1, "95": 1, "estiverem": 1, "agrupado": 1, "encontrar": 1, "proporcionalidad": 1, "frac": 1, "12": 1, "33": 1, "md": 1, "22": 1, "cdot": 1, "67": 1, "c\u00e1lculo": 1, "argumento": 1, "geom\u00e9trico": 1, "dist\u00e2ncia": 1, "interquartil": 1, "definida": 1, "diferen\u00e7a": 1, "terceiro": 1, "quarti": 1, "d_q": 1, "dizemo": 1, "localiza\u00e7\u00e3o": 1, "resistent": 1, "pouco": 1, "afetada": 1, "mudan\u00e7a": 1, "pequena": 1, "por\u00e7\u00e3o": 1, "cinco": 1, "x_": 1, "quad": 1, "boa": 1, "sim\u00e9trica": 1, "aproximadament": 1, "dever\u00edamo": 1, "approx": 1, "inferior": 1, "superior": 1, "condi\u00e7\u00e3o": 1, "diz": 1, "dua": 1, "dispers\u00f5": 1, "contida": 1, "esquema": 1, "traduzida": 1, "graficament": 1, "box": 1, "caixa": 1, "bigod": 1, "consideremo": 1, "est\u00e3o": 1, "segu": 1, "linha": 1, "at\u00e9": 1, "remoto": 1, "exceda": 1, "l": 1, "limit": [1, 2], "similar": 1, "baixo": 1, "li": 1, "compreendido": 1, "adjacent": 1, "estabelecido": 1, "exterior": 1, "asterisco": 1, "destoant": 1, "demai": 1, "chamamo": 1, "outlier": 1, "at\u00edpico": 1, "d\u00e1": 1, "posi\u00e7\u00e3o": 1, "cauda": 1, "discrepant": 1, "central": [1, 2], "dada": [1, 2], "posi\u00e7\u00f5": 1, "d\u00e3o": 1, "no\u00e7\u00e3o": 1, "comprimento": 1, "v\u00e3o": 1, "pelo": 1, "seaborn": 1, "sn": 1, "boxplot": 1, "data": 1, "x": 1, "y": 1, "ylabel": 1, "baseado": 1, "suposi\u00e7\u00e3o": 1, "prov\u00eam": 1, "normal": [1, 2], "sino": 1, "meno": 1, "muita": 1, "situa\u00e7\u00f5": 1, "pr\u00e1tico": 1, "assim\u00e9trica": 1, "conter": 1, "anterior": 1, "quisermo": 1, "utilizar": 1, "tai": 1, "prop\u00f5": 1, "efetuar": 1, "transforma\u00e7\u00e3o": 1, "pr\u00f3xima": 1, "fam\u00edlia": 1, "frequentement": 1, "utilizada": 1, "left": 1, "begin": 1, "matrix": 1, "ln": 1, "end": 1, "right": 1, "experimentar": 1, "seq\u00fc\u00eancia": 1, "dot": 1, "ldot": 1, "obtemo": 1, "apropriado": 1, "desenho": 1, "etc": 1, "originai": 1, "transformado": 1, "escolhermo": 1, "positivo": 1, "direita": 1, "apropriada": 1, "grand": [1, 2], "decrescem": 1, "relativament": 1, "pequeno": 1, "esquerda": 1, "tome": 1, "wilton": 1, "oliveira": 1, "bussab": 1, "pedro": 1, "alberto": 1, "morettin": 1, "estat": 1, "\u00ed": 1, "stica": 1, "\u00e1": 1, "sica": 1, "saraiva": 1, "2009": 1, "pio": 1, "offlin": 1, "scatter": 1, "aprendizado": 2, "depoi": 2, "ler": 2, "cap\u00edtulo": 2, "voc\u00ea": 2, "capaz": 2, "explicar": 2, "amostrai": 2, "criada": 2, "obtida": 2, "determinar": 2, "teorema": 2, "el": 2, "lei": 2, "calcular": 2, "probabilidad": 2, "ocorr": 2, "maioria": 2, "aplica\u00e7\u00f5": 2, "estat\u00edstica": 2, "queremo": 2, "aprend": 2, "popula\u00e7\u00f5": 2, "completa": 2, "frequentemen": 2, "impraticavel": 2, "estudar": 2, "inteira": 2, "consequentement": 2, "estudamo": 2, "inferimo": 2, "representam": 2, "encontrariam": 2, "estud": 2, "inferir": 2, "par\u00e2metro": 2, "populaciona": 2, "escopo": 2, "inferenci": 2, "embora": 2, "absolutament": 2, "necess\u00e1rio": 2, "desafio": 2, "introdu\u00e7\u00e3o": 2, "caracter\u00edstica": 2, "diferem": 2, "estudado": 2, "anteriorment": 2, "t\u00e9cnica": 2, "adequam": 2, "cen\u00e1rio": 2, "divis\u00f5": 2, "naturai": 2, "afeta": 2, "est\u00e1": 2, "medido": 2, "proporcionamment": 2, "dentro": 2, "composta": 2, "mulher": 2, "ano": 2, "investiga\u00e7\u00e3o": 2, "desta": 2, "feminino": 2, "espec\u00edfica": 2, "pobr": 2, "levar\u00e1": 2, "representativo": 2, "portanto": 2, "representativa": 2, "minimiza": 2, "extremament": 2, "from": 2, "jupyterquiz": 2, "display_quiz": 2, "question": 2, "json": 2, "preserve_respons": 2, "atualizado": 3, "durant": 3, "disciplina": 3, "para": 3, "ilustrar": 3, "de": 3, "c\u00f3digo": 3, "aplicar": 3, "conceito": 3, "visto": 3, "aula": 3, "te\u00f3rica": 3, "amostr": 3, "z": 3, "bioestatistica": 0, "you": 0, "can": 0, "preview": 0, "result": 0, "_build": 0, "html": 0, "hide": 2, "code": 2, "question1": 2}, "objects": {}, "objtypes": {}, "objnames": {}, "titleterms": {"bioestat\u00edstica": [0, 3], "instal": 0, "introdu\u00e7\u00e3o": 1, "\u00e0": 1, "estat\u00edstica": 1, "modelo": 1, "t\u00e9cnica": 1, "computacionai": 1, "m\u00e9todo": 1, "gr\u00e1fico": 1, "tipo": 1, "de": [1, 2], "vari\u00e1vei": 1, "distribui\u00e7\u00f5": 1, "frequ\u00eancia": 1, "para": [1, 2], "qualitativa": 1, "quantitativa": 1, "quanti": 1, "emp\u00edrico": 1, "transforma\u00e7\u00f5": 1, "rela\u00e7\u00f5": 1, "entr": 1, "diagrama": 1, "dispers\u00e3o": 1, "5": 2, "A": 2, "distribui\u00e7\u00e3o": 2, "amostr": 2, "da": [2, 3], "m\u00e9dia": 2, "e": 2, "z": 2, "uma": 2, "amostragem": 2, "erro": 2, "bem": 3, "vindo": 3, "ao": 3, "livro": 3, "complementar": 3, "build": 0, "jupyt": 0, "book": 0}, "envversion": {"sphinx.domains.c": 3, "sphinx.domains.changeset": 1, "sphinx.domains.citation": 1, "sphinx.domains.cpp": 9, "sphinx.domains.index": 1, "sphinx.domains.javascript": 3, "sphinx.domains.math": 2, "sphinx.domains.python": 4, "sphinx.domains.rst": 2, "sphinx.domains.std": 2, "sphinx.ext.intersphinx": 1, "sphinxcontrib.bibtex": 9, "sphinx": 60}, "alltitles": {"Bem vindo ao livro complementar da Bioestat\u00edstica": [[3, "bem-vindo-ao-livro-complementar-da-bioestatistica"]], "Bioestat\u00edstica": [[0, "bioestatistica"]], "Installation": [[0, "installation"]], "Building jupyter-book": [[0, "building-jupyter-book"]], "Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 estat\u00edstica": [[1, "introducao-a-estatistica"]], "Modelos": [[1, "modelos"]], "T\u00e9cnicas computacionais": [[1, "tecnicas-computacionais"]], "M\u00e9todos Gr\u00e1ficos": [[1, "metodos-graficos"], [1, "id2"]], "Tipos de Vari\u00e1veis": [[1, "tipos-de-variaveis"]], "Distribui\u00e7\u00f5es de Frequ\u00eancias": [[1, "distribuicoes-de-frequencias"]], "Gr\u00e1ficos para vari\u00e1veis qualitativas": [[1, "graficos-para-variaveis-qualitativas"]], "Gr\u00e1ficos para vari\u00e1veis quantitativas": [[1, "graficos-para-variaveis-quantitativas"]], "Quantis Emp\u00edricos": [[1, "quantis-empiricos"]], "Transforma\u00e7\u00f5es": [[1, "transformacoes"]], "Rela\u00e7\u00f5es entre as vari\u00e1veis": [[1, "relacoes-entre-as-variaveis"]], "Diagrama de dispers\u00e3o": [[1, "diagrama-de-dispersao"]], "5 - A Distribui\u00e7\u00e3o Amostral das M\u00e9dias e z para uma m\u00e9dia amostral": [[2, "a-distribuicao-amostral-das-medias-e-z-para-uma-media-amostral"]], "Amostragem e Erro de Amostragem": [[2, "amostragem-e-erro-de-amostragem"]]}, "indexentries": {}})